放任疫病抵港是政治謀殺 - 一名公立醫院醫生

放任疫病抵港是政治謀殺 - 一名公立醫院醫生

武漢肺炎疫情在香港急速惡化，現時已有八宗確診病例，過百人需要隔離觀察。香港公營醫療系統如無意外將會在農曆新年後全面崩潰。隔離病床根本就是一個大話，翻看了HA Secret來自瑪麗醫院護士的帖文，再向其他同袍請教，原來所謂的可以轉成隔離病房的普通病房，很多根本不合規格，轉成隔離病房只會害死更多病人和醫護。特區政府冷血無情，堅拒封關阻擋疫情進入香港，誓要跟香港人攬炒，難怪醫護人員表示要發起罷工。有人說政府這次安排是道德勒索，但在我看來，這已超越了道德勒索，是最血腥的政治謀殺。

道德勒索長年發生在醫管局，明知資源不夠、人手不足，也要醫護賣命救香港。但為何香港醫護人員願意犧牲呢？因為住在公立醫院的大部份都是香港人，香港醫護深知自己多年來得到納稅人的支持，就算多辛苦也盡力拯救香港人的性命，回報社會。但這次武漢肺炎情況卻大相逕庭，因為病症並非來自香港，而是來自內地。大部份確診病人都是跨境到港，要阻止武漢肺炎在香港大爆發，方法只有一個，就是立即封關，這是拯救香港的最後機會。有關說法也得到兩大微生物學泰斗——袁國勇及何栢良的支持，並非無的放矢。

但特區政府堅拒封關，在過去一星期已有多名內地病人刻意隱瞞病情和外遊紀錄，強闖香港醫院急症室，隨時在公立醫院大規模散播病菌，導致社區爆發。大家知道這些內地病患提供的病歷紀錄並不可信，因為他們一心來港，又怎會乖乖地說出自己的外遊紀錄呢？如果被發現來自武漢，肯定不能入境。直至去到公立醫院，經過醫護人員多番查詢後，他們才願意說出真相。如果特區政府只堅持用現時的所謂防疫措施應對武漢肺炎，肯定會有內地病患透過各大口岸進入香港，甚至像那名去到法國的遊客一樣，用退燒藥隱瞞發燒。

明知可源頭阻截而不為

整個特區政府和醫管局根本沒有辦法處理疫情，只懂得強行改裝不合規格的病房變成假隔離病房，或要求前線醫護抽生死籌，看誰流年不利，就要冒死進入隔離病房為病人診症。有人說這是道德勒索，但我卻認為這已超越了道德勒索的水平。因為這次武漢肺炎疫情其實可以從源頭阻截。明知繼續中門大開必會有內地帶菌者湧入香港，將香港市民，尤其是醫護人員的生命安全放在極危險的位置，重蹈沙士覆轍。為何要將香港醫護置於極高危的境地？要是有港人不幸染上武漢肺炎或者沙士，香港醫護必定會緊守崗位。但是次疫情是香港特區政府管治無方，遲遲不肯聆聽專家意見，等同呼籲內地病人來港求醫，然後要香港醫護承擔所有風險，不就是活生生的政治謀殺嗎？

要知道疫情在香港爆發，首先受影響的就是前線醫護，高高在上的管理層繼續在豪華冷氣辦公室指點天下，所有受影響病人他們都不用也不會接觸，只有前線醫護生命受威脅。這絕對不是道德勒索，而是政治謀殺。香港醫護表示要罷工，並不是要抵抗道德勒索，而是要自救，阻止一場政治謀殺的發生。大家必須明白，這場政治謀殺受影響的第一批是醫護，然後所有香港人也必然被波及。要是大家想保命的話，請與醫護人員同行，向暴政說不、向中門大開說不，不封關、不復工。

一名公立醫院醫生

支持醫護決定

支持封關救港

支持醫護

垃圾政府！政治謀殺！

支持罷醫